華春瑩撐林鄭言論「被消失」 四中全會前夕不尋常

英國《#金融時報》（FT）周三報道，北京計劃於明年3月更換香港特首 #林鄭月娥，中國外交部發言人華春瑩其後在例行新聞發布會上指有關報道是「別有用心的政治謠言」，以一貫口吻強調中央政府堅定支持林鄭，內地網站亦廣泛轉載。不過，中國外交部的官方文字紀錄未幾已經不見了華春瑩這段相關說法。

#華春瑩 就《金融時報》報道的回應，外交部在周三當日把全數文字紀錄發放予本港媒體，但不到24小時，其官方網站上相關的闢謠回應忽然「被消失」。

與此同時，本來很多內地網站周三全面轉載華春瑩「別有用心的 #政治謠言」的官方口徑，後來都一概刪掉。消息人士透露，外交部以往也曾經在記者會後就敏感議題更改用字，甚至整段刪除。

由於事件正值 #四中全會 前夕，不少網民認為外交部今次做法頗不尋常，揣測是否代表中央態度有變，亦有網民揣測可能是華春瑩發言不當，唯有抽起這段文字。

與其他外交部發言人相比，華春瑩較多出現臨時「爆肚」情況，故未能確定真正原因是否與中央立場有關。

「反修例風暴」新聞專題 深入分析
-------------------------------------

#信報 #今日信報 #撤換特首 #華春瑩言論 #被消失 #不尋常

爆肚咁串

華春瑩先唔怕
一張機票到美國

依家響地牢到俾集大大屌緊

落地獄啦林鄭

殺人犯大清算

爆肚
揸綠卡係唔同啲嘅

可以爆肚㗎咩大劣

內鬥有心人放料,迫雜種埋牆角

清算近了，送一招不死必勝法，俾三萬警察

迎春華係江派

放風收大媽皮

溫派